# 50 zip files processing solution #

Тестовое задание.

# Установка #

```
#!bash

pip install git+https://bitbucket.org/aleksey_kutepov/fifty_zip.git
```

# Использование #

После установки доступно три исполняемых файла: `50zip_create`, `50zip_process` и `50zip_single`. 

Последний скрипт — решение задачи в один поток. В зависимости от конфигурации оборудования, количества обрабатываемых файлов и их размера многопоточное решение может быть быстрее или медленеее. См. [Замечание по эффективному использованию CPU](#markdown-header-cpu)

## Создание файлов для обработки ##

```
#!bash

50zip_create
```

В текущей директории будет создана папка `zip_files` следующей структуры:
```
#!Text

>ls -1 zip_files/

0.zip
1.zip
10.zip
...
49.zip
```

Каждый `zip` архив содержит в себе один файл с именем `content.txt` заданного формата.

## Обработка файлов ##

Запустить `50zip_process` в директории содержащей папку `zip_files`. Результат выполнения -- два файла:

* `id_level.csv` -- отношение между `id` и `level` из исходных файлов

* `id_objects.csv` -- маппинг между `id` и каждым `object`

При обработке было сделано два пердположения, значительно ускоряющие процесс. Первое, что памяти достаточно, чтоб прочитать файл целиком в оперативную память. Второе, что структура файла постоянна и информацию об `id` можно найти на второй строке, `level` на третьей и список `objects` разположен с четвертой по предпоследнюю строку в исходном файле.

## Замечание по эффективному использованию CPU ##

В данной задаче основные задержки на выполнение будут приходится на операции ввода-вывода, операции с диском. Для полной загрузки процессора задачи распараллелены по 16 потокам. Однако это медленее чем обработка данного набора в один поток из-за накладных расходов на переключение контекста. В исходном коде есть файл `50zip_sync.py` который реалзиует обработку в один поток и является самым быстрым решением. Однако существуют конфигурации HW при которых многопоточный вариант будет эффективнее.

Быстрее однопоточного может быть асинхронная реализация, где операции IO вынесены в отдельный thread pool, но по условиям данной задачи это решение не реализовывалось (не загрузит CPU на 100% при многоядерной архитектуре).

Производительность сильно зависит от многих факторов, таких как: количество ядер процессора, размер блока диска, размер кэша диска, скорость чтения с диска, latency чтения, расположение файлов на диске, и прочих. Каждое сочетание данных параметров требует перенастройки пула потоков, либо отказ от потоков полностью.


# Удаление #

```
#!bash

pip uninstall fifty_zip
```
